# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих вариантов применения паттерна адаптер позволяет повторно использовать существующий код без его изменения?
- [ ] Интеграция различных компонентов системы
- [ ] Обеспечение совместимости между объектами с несовместимыми интерфейсами
- [ ] Преобразование вызовов методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта
- [ ] Упрощение интеграции компонентов с разными интерфейсами

## В каких случаях паттерн адаптер может быть полезным при программировании на React JS?
- [ ] При создании компонентов с разными интерфейсами
- [ ] При использовании разных библиотек или фреймворков
- [ ] При обеспечении совместимости между компонентами
- [ ] При изменении исходного кода компонентов

## Какой из следующих компонентов паттерна адаптер является посредником между адаптированным объектом и другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой компонент паттерна адаптер реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих вариантов описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн, который преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта.
- [ ] Паттерн, который обеспечивает совместимость между объектами с разными интерфейсами.
- [ ] Паттерн, который упрощает интеграцию различных компонентов системы.

## Какой компонент паттерна адаптер ожидают другие объекты и должен быть совместим с адаптированным объектом?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих вариантов описывает адаптированный объект в паттерне адаптер?
- [ ] Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих вариантов описывает целевой интерфейс в паттерне адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.